.TH "GIOP" 3 "Miércoles, 7 de Octubre de 2020" "drivers_micro" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
GIOP \- Bare Metal driver for gpio in the EDU-CIAA board\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.SS "Archivos"

.in +1c
.ti -1c
.RI "archivo \fBgpio\&.h\fP"
.br
.RI "Driver Bare Metal para los pulsadores y teclas de la EDU-CIAA\&. "
.in -1c
.SS "Estructuras de datos"

.in +1c
.ti -1c
.RI "struct \fBdigitalIO\fP"
.br
.in -1c
.SS "defines"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBGPIOCleanInt\fP(gp)   Chip_PININT_ClearIntStatus(LPC_GPIO_PIN_INT, PININTCH(gp))"
.br
.RI "Limpia la interrupcion de cada pin\&. "
.in -1c
.SS "Enumeraciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "enum \fBio_t\fP { \fBGPIO_INPUT\fP = 0, \fBGPIO_OUTPUT\fP }"
.br
.ti -1c
.RI "enum \fBgpio_t\fP { \fBGPIO_TEC_1\fP =0, \fBGPIO_TEC_2\fP, \fBGPIO_TEC_3\fP, \fBGPIO_TEC_4\fP, \fBGPIO_LED_1\fP, \fBGPIO_LED_2\fP, \fBGPIO_LED_3\fP, \fBGPIO_LED_RGB_R\fP, \fBGPIO_LED_RGB_G\fP, \fBGPIO_LED_RGB_B\fP, \fBGPIO_LCD_1\fP, \fBGPIO_LCD_2\fP, \fBGPIO_LCD_3\fP, \fBGPIO_LCD_4\fP, \fBGPIO_1\fP, \fBGPIO_3\fP, \fBGPIO_5\fP, \fBGPIO_LCD_EN\fP, \fBGPIO_LCD_RS\fP, \fBGPIO_T_COL0\fP, \fBGPIO_T_FIL0\fP, \fBGPIO_T_FIL2\fP, \fBGPIO_T_FIL3\fP }"
.br
.RI "Define los puertos de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "enum \fBgpiogp_t\fP { \fBGPIOGP0\fP =0, \fBGPIOGP1\fP, \fBGPIOGP2\fP, \fBGPIOGP3\fP, \fBGPIOGP4\fP, \fBGPIOGP5\fP, \fBGPIOGP6\fP, \fBGPIOGP7\fP }"
.br
.RI "Define los grupos de interrupciones\&. "
.ti -1c
.RI "enum \fBgpiogroupgp_t\fP { \fBGPIOGROUPGP0\fP =0, \fBGPIOGROUPGP1\fP }"
.br
.RI "Define los grupos de interrupciones\&. "
.in -1c
.SS "Funciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOInit\fP (\fBgpio_t\fP pin, \fBio_t\fP io)"
.br
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOOn\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Pone a 1 un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOOff\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Apaga un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOState\fP (\fBgpio_t\fP pin, \fBbool\fP state)"
.br
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOToggle\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Invierte el estado de un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "\fBbool\fP \fBGPIORead\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Lectura de un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOActivInt\fP (\fBgpiogp_t\fP gp, \fBgpio_t\fP pin, void *ptr_int_func, \fBbool\fP edge)"
.br
.RI "Activa la interrupcion de un pin en particular y se la asigna a un grupo de interrupciones definido en \fBgpiogp_t\fP\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOActivGroupInt\fP (\fBgpiogroupgp_t\fP group_gp, \fBgpio_t\fP *pins, uint8_t n_pins, void *ptr_int_func, \fBbool\fP edge)"
.br
.RI "Activate group interrupts and add to the interruption the chosen gpio through the vector\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIODeinit\fP (void)"
.br
.RI "Deinicializacion de los puertos GPIO de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO0_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO1_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO2_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO3_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO4_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO5_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO6_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIO7_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGINT0_IRQHandler\fP (void)"
.br
.RI "Interruption function of a group of gpio entries\&. Call the indicated function\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGINT1_IRQHandler\fP (void)"
.br
.in -1c
.SS "Variables"

.in +1c
.ti -1c
.RI "const \fBdigitalIO\fP \fBgpio\fP []"
.br
.ti -1c
.RI "void(* \fBptr_GPIO_int_func\fP [8])()"
.br
.ti -1c
.RI "void(* \fBptr_GPIO_group_int_func\fP [2])()"
.br
.in -1c
.SH "Descripción detallada"
.PP 
Bare Metal driver for gpio in the EDU-CIAA board\&. 

/** 
.SH "Documentación de los 'defines'"
.PP 
.SS "GPIOCleanInt(gp)   Chip_PININT_ClearIntStatus(LPC_GPIO_PIN_INT, PININTCH(gp))"

.PP
Limpia la interrupcion de cada pin\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIgp\fP Indica de que pin va a limpiar la interrupcion 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 169 del archivo gpio\&.h\&.
.SH "Documentación de las enumeraciones"
.PP 
.SS "enum \fBgpio_t\fP"

.PP
Define los puertos de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_1 \fP\fP
Mapeo GPIO0[4] en P1_0 
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_2 \fP\fP
Mapeo GPIO0[8] en P1_1 
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_3 \fP\fP
Mapeo GPIO0[9] en P1_2 
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_4 \fP\fP
Mapeo GPIO1[9] en P1_6 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_1 \fP\fP
Mapeo GPIO0[14] en P2_10 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_2 \fP\fP
Mapeo GPIO1[11] en P2_11 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_3 \fP\fP
Mapeo GPIO1[12] en P2_12 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_RGB_R \fP\fP
Mapeo GPIO5[0] en P2_0 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_RGB_G \fP\fP
Mapeo GPIO5[1] en P2_1 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_RGB_B \fP\fP
Mapeo GPIO5[2] en P2_2 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_1 \fP\fP
Mapeo GPIO2[4] en P4_4 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_2 \fP\fP
Mapeo GPIO2[5] en P4_5 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_3 \fP\fP
Mapeo GPIO2[6] en P4_6 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_4 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_1 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_3 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_5 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_EN \fP\fP
Mapeo GPIO5[13] en P4_9 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_RS \fP\fP
Mapeo GPIO5[12] en P4_8 
.TP
\fB\fIGPIO_T_COL0 \fP\fP
Mapeo GPIO1[8] en P1_5 
.TP
\fB\fIGPIO_T_FIL0 \fP\fP
Mapeo GPIO2[2] en P4_2 
.TP
\fB\fIGPIO_T_FIL2 \fP\fP
Mapeo GPIO2[2] en P4_2 
.TP
\fB\fIGPIO_T_FIL3 \fP\fP
Mapeo GPIO2[3] en P4_3 
.PP
Definición en la línea 77 del archivo gpio\&.h\&.
.SS "enum \fBgpiogp_t\fP"

.PP
Define los grupos de interrupciones\&. 
.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIOGP0 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO0_IRQHandler 32 
.TP
\fB\fIGPIOGP1 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO1_IRQHandler 33 
.TP
\fB\fIGPIOGP2 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO2_IRQHandler 34 
.TP
\fB\fIGPIOGP3 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO3_IRQHandler 35 
.TP
\fB\fIGPIOGP4 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO4_IRQHandler 36 
.TP
\fB\fIGPIOGP5 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO5_IRQHandler 37 
.TP
\fB\fIGPIOGP6 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO6_IRQHandler 38 
.TP
\fB\fIGPIOGP7 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO7_IRQHandler 39 
.PP
Definición en la línea 106 del archivo gpio\&.h\&.
.SS "enum \fBgpiogroupgp_t\fP"

.PP
Define los grupos de interrupciones\&. 
.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIOGROUPGP0 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO0_IRQHandler 32 
.TP
\fB\fIGPIOGROUPGP1 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO1_IRQHandler 33 
.PP
Definición en la línea 120 del archivo gpio\&.h\&.
.SS "enum \fBio_t\fP"

.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIO_INPUT \fP\fP
.TP
\fB\fIGPIO_OUTPUT \fP\fP
.PP
Definición en la línea 71 del archivo gpio\&.h\&.
.SH "Documentación de las funciones"
.PP 
.SS "void GINT0_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a group of gpio entries\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 275 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GINT1_IRQHandler (void)"

.PP
Definición en la línea 281 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO0_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 227 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO1_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 233 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO2_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 239 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO3_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 245 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO4_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 251 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO5_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 257 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO6_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 263 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIO7_IRQHandler (void)"

.PP
Interruption function of a gpio entry\&. Call the indicated function\&. 
.PP
Definición en la línea 269 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOActivGroupInt (\fBgpiogroupgp_t\fP group_gp, \fBgpio_t\fP * pins, uint8_t n_pins, void * ptr_int_func, \fBbool\fP edge)"

.PP
Activate group interrupts and add to the interruption the chosen gpio through the vector\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIgroup_gp\fP 
.br
\fIpins\fP 
.br
\fIn_pins\fP 
.br
\fIptrIntFunc\fP Function to be called in the interruption\&. 
.br
\fIedge\fP 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 209 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOActivInt (\fBgpiogp_t\fP gp, \fBgpio_t\fP pin, void * ptr_int_func, \fBbool\fP edge)"

.PP
Activa la interrupcion de un pin en particular y se la asigna a un grupo de interrupciones definido en \fBgpiogp_t\fP\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIgp\fP Indica a que grupo de interrupciones se asigna al pin 
.br
\fIpin\fP Pin que va a interrumpir 
.br
\fIvoid\fP *ptr_int_func Funcion a la que se va a llamar en la interrupcion 
.br
\fIbool\fP edge 1 si es flanco ascendente y 0 si es descendente 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 192 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIODeinit (void)"

.PP
Deinicializacion de los puertos GPIO de la EDU-CIAA\&. 
.PP
Definición en la línea 287 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOInit (\fBgpio_t\fP pin, \fBio_t\fP io)"

.PP
Definición en la línea 159 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOOff (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Apaga un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin que se desea poner a 0 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 172 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOOn (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Pone a 1 un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin que se desea poner a 1 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 167 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "\fBbool\fP GPIORead (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Lectura de un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin a leer el estado 
.RE
.PP
\fBDevuelve:\fP
.RS 4
Booleano que indica el estado del pin 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 187 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOState (\fBgpio_t\fP pin, \fBbool\fP state)"

.PP
Definición en la línea 177 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void GPIOToggle (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Invierte el estado de un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin que se desea invertir 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 182 del archivo gpio\&.c\&.
.SH "Documentación de las variables"
.PP 
.SS "const \fBdigitalIO\fP gpio[]"
\fBValor inicial:\fP
.PP
.nf
=
{
    {0x01, 0x00, 0x00, 0x04, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x01, 0x01, 0x00, 0x08, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x01, 0x02, 0x00, 0x09, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x01, 0x06, 0x01, 0x09, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x02, 0x0A, 0x00, 0x0E, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x02, 0x0B, 0x01, 0x0B, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x02, 0x0C, 0x01, 0x0C, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x02, 0x00, 0x05, 0x00, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x02, 0x01, 0x05, 0x01, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x02, 0x02, 0x05, 0x02, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x04, 0x04, 0x02, 0x04, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x05, 0x02, 0x05, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x06, 0x02, 0x06, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x0A, 0x05, 0x0E, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x06, 0x04, 0x03, 0x03, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x06, 0x07, 0x05, 0x0F, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x06, 0x09, 0x03, 0x05, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x09, 0x05, 0x0D, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x04, 0x08, 0x05, 0x0C, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC4}, 
    {0x01, 0x05, 0x01, 0x08, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x00, 0x02, 0x00, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x02, 0x02, 0x02, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}, 
    {0x04, 0x03, 0x02, 0x03, MD_PUP|MD_EZI|MD_ZI|FUNC0}  

}
.fi
.PP
Definición en la línea 121 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void(* ptr_GPIO_group_int_func[2])()"
Pointer to the function to be called at the interruption of a group of GPIOs 
.PP
Definición en la línea 150 del archivo gpio\&.c\&.
.SS "void(* ptr_GPIO_int_func[8])()"
Pointer to the function to be called at the interruption of each GPIO 
.PP
Definición en la línea 149 del archivo gpio\&.c\&.
.SH "Autor"
.PP 
Generado automáticamente por Doxygen para drivers_micro del código fuente\&.
